[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-4d5c1b80})
# 8 Символы единиц измерения

[comment]: # ({/new-4d5c1b80})

[comment]: # ({new-393f9290})
#### Обзор

Возможность использования каких-либо больших чисел, например при
'86400', которое означает количество секунд в сутках, бывает
затруднительна и чревата ошибками. Именно поэтому вы можете использовать
некоторые символы единиц измерения (или суффиксы) для упрощения
выражений триггеров и ключей элементов данных в Zabbix.

Вместо '86400' вы можете просто ввести '1d'. Функции суффиксов работают
как множители.

[comment]: # ({/new-393f9290})

[comment]: # ({new-163b4f50})
#### Суффиксы времени

Для указания времени вы можете использовать:

-   **s** - секунды (если используется, то работает также как и исходное
    значение)
-   **m** - минуты
-   **h** - часы
-   **d** - дни
-   **w** - недели

Суффиксы времени поддерживаются в:

-   параметры функций и константы в
    [выражениях](/ru/manual/config/triggers/expression) триггеров
-   настройка элементов данных (поля 'Интервал обновления',
    'Пользовательские интервалы', 'Период хранения истории' и 'Период
    хранения динамики изменений')
-   настройка прототипов элементов данных (поля 'Интервал обновления',
    'Пользовательские интервалы', 'Период хранения истории' и 'Период
    хранения динамики изменений')
-   настройка правил низкоуровневого обнаружения (поля 'Интервал
    обновления', 'Пользовательские интервалы', 'Хранение потерянных
    ресурсов')
-   настройка обнаружения сети (поле 'Интервал обновления')
-   настройка веб-сценария (поля 'Интервал обновления', 'Время
    ожидания')
-   настройка операции действия (поля 'Длительность шага операции по
    умолчанию', 'Длительность шага')
-   настройка слайд-шоу (поле 'Задержка по умолчанию')
-   настройки профиля пользователя (поля 'Авто-выход', 'Обновление',
    'Таймаут сообщения')
-   *Администрирование* → *Общие* → *Очистка истории* (поля периодов
    хранения)
-   *Администрирование* → *Общие* → *Опции отображения триггеров* (поля
    'Отображать триггеры в состоянии ОК в течении', 'Мигание триггеров
    при изменении состояния')
-   *Администрирование* → *Общие* → *Другое* (поле 'Обновление
    неподдерживаемых элементов данных')
-   параметры **zabbix\[queue,<от>,<до>\]** [внутреннего
    элемента данных](/ru/manual/config/items/itemtypes/internal)
-   последний параметр [агрегированных
    проверок](/ru/manual/config/items/itemtypes/aggregate)

[comment]: # ({/new-163b4f50})

[comment]: # ({new-11368220})
#### Суффиксы памяти

Суффиксы размеров памяти поддерживаются в константах и параметрах
функций в [выражениях](/ru/manual/config/triggers/expression) триггеров.

Для размеров памяти вы можете использовать:

-   **K** - килобайт
-   **M** - мегабайт
-   **G** - гигабайт
-   **T** - терабайт

[comment]: # ({/new-11368220})

[comment]: # ({new-c9f73444})
#### Другое использование

Символы единиц измерения также используются для читаемого представления
данных в веб-интерфейсе.

Эти символы поддерживает как Zabbix сервер, так и веб-интерфейс:

-   **K** - кило
-   **M** - мега
-   **G** - гига
-   **T** - тера

Когда в веб-интерфейсе отображаются значения элементов данных в B, Bps,
тогда применяется основа 2 (1K = 1024). В противном случае используется
основа 10 (1K = 1000).

Дополнительно веб-интерфейс также поддерживает отображение:

-   **P** - пета
-   **E** - экза
-   **Z** - зетта
-   **Y** - йота

[comment]: # ({/new-c9f73444})

[comment]: # ({new-46f2ffdf})
#### Примеры использования

При использовании некоторых соответствующих суффиксов вы можете написать
выражения триггеров, которые легче понять и обслуживать, например, такие
выражения:

    {host:zabbix[proxy,zabbix_proxy,lastaccess]}>120
    {host:system.uptime[].last()}<86400
    {host:system.cpu.load.avg(600)}<10
    {host:vm.memory.size[available].last()}<20971520

можно заменить на:

    {host:zabbix[proxy,zabbix_proxy,lastaccess]}>2m
    {host:system.uptime.last()}<1d
    {host:system.cpu.load.avg(10m)}<10
    {host:vm.memory.size[available].last()}<20M

[comment]: # ({/new-46f2ffdf})
